\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{2pt}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres : 
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\Square}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
%Pour colorier des carrés
\newcommand{\ColoredSquare}[3][white]{
    \filldraw[color=#1] (#2-.5, #3-.5) --++ (1,0) --++ (0,1) --++ (-1,0) -- cycle;
    }
\newcommand{\Point}[2]{
    \filldraw[color=black] (#1, #2) circle (\SizePoint);
    }


\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \ColoredSquare[green!60]{2}{2};
    \ColoredSquare[green!60]{4}{5};

    \foreach \x/\y in {0/0,1/1,2/2,0/3,2/3,0/4,3/4,1/5,4/5,0/6,1/6}{
        \Point{\x}{\y};
        }

    \foreach \x in {0,...,4}{
        \Square{\x}{6}
        }
    \foreach \x in {0,...,4}{
        \Square{\x}{5}
        }
    \foreach \x in {0,...,3}{
        \Square{\x}{4}
        }
    \foreach \x in {0,...,3}{
        \Square{\x}{3}
        }
    \foreach \x in {0,...,2}{
        \Square{\x}{2}
        }
    \foreach \x in {0,1}{
        \Square{\x}{1}
        }
    \foreach \x in {0,1}{
        \Square{\x}{0}
        }
\end{tikzpicture}
\end{document}
